12. Jüri Kalt Kerost kaebab, Jüri Tomell kaubelnud tema juure Jüripääwast Mardipääwani tööle 65 kop. pääwapalgaga ja wõtnud 1 rbl. käsiraha sellepeale tema käest wastu.
Nüüd läinud Jüri Tomell 2. Jaani k.p. tema juurest ilma teadmata ja küsimata ära.
Jüri Tomell küsitud, ütleb tema pole mitte kuude peale kaupa teinud, waid aga pääwade peale.
Jüri Kalt nõuab Tomelli käest 45 rbl. kahju tasumist, mis ta teise töö mehele maksma peab, sest et ta kaubeldud tööd muidu walmis ei saa, kui peab teist meest palkama.
Mõlemad soowiwad tunnistajaid Hans Liwersoni ja Jüri Leesmanni Kerust ettekutsuda.
Mõistetud: Nimetud tunnistajaid 9. Juuli kp. ettekutsuda.
 Kohtupeawanem: K. Aksel /allkiri/
Kõrwamehed: J. Wilibert /allkiri/   J. Kotsar /allkiri/
